張建宗：感染個案數字逐步下降是政府抗疫的成果

政務司司長張建宗表示，公眾要明白當社區感染數字逐步下降時，強制檢測所能找到的個案亦會相應下降。他相信市民大眾都希望社區中的確診個案大幅下降，但這並不表示污水檢測的準確度或政府的行動有偏差，而是政府加大力度抗疫及防範於未然的成果。

張建宗在網誌說，當局與港大的專家團隊，每周7天無間斷地進行污水檢測，政府會參考及審慎考慮所有因素，包括污水中的新冠病毒數量及當區的環境因素等，以決定下一步行動，例如「強制檢測」及「受限區域」。

張建宗說，政府在農曆新年假期前，即是2月1日至2月10日期間，正採取果斷措施，進行廣泛、頻密的連串限制與檢測宣告行動。過去兩星期政府順利完成20個圍封行動，超過18900人接受檢測，發現15宗確診個案，有關數字未包括昨晚土瓜灣及屯門的圍封行動。

張建宗說農曆新年期間，全港19所社區檢測中心繼續開放，呼籲市民願檢盡檢，而新春假期時減少外出和聚會。

做數的成果

之前又話有隱形傳播鏈
學樓豬話齋要觀望㗎喎

封親邊度都搵唔到人確診
仲好意思話自己抗疫有成效

係我每日食飯既成果

上升果時就唔關政府事？

正苦自己咪就係隱形傳播鏈

明白，數字多就係市民唔配合

關市民事

六四屠城是經濟發展成果

過去兩星期政府順利完成20個圍封行動，超過18900人接受檢測，發現15宗確診個案，有關數字未包括昨晚土瓜灣及屯門的圍封行動。

但15單入面好似得一單前7日係隨機抽樣封地方驗到

痴撚線你而家下下都捉幾百人去強制隔離坐監
梗跌嫁
全球除在支那賤種國度同香港外冇一個地方係咁做

Haha, Fuck you

升就市民責任
跌就政府功勞

無事就領功 有事就屌市民

諗起嗰班落區抗疫但PPE都唔識著嘅公務員

上升嘅時候就係要篤數

唔係點有原因永續限聚令

唔大爆發係香港人自覺戴口罩
成日講係自己功人哋過咁

呢個政府一路都係free rider
年頭唔封關 叫人唔好戴口罩
我地自律就話政府抗疫成果
到放d海員 放d支那人落黎再爆過
又話我地抗疫疲勞

前年搞唔掂反送中 g那整條國安法出黎
香港班狗官又出黎話止暴制亂成功
乜撚都唔洗做又領到功

你都識講公墓員

係政府成果既話咪解除禁令囉

封區都搵唔到, 證明真係零確診

下降就係政府成果
上升就係市民鬆懈

認同，仆你個街，有事嗰陣就係全部市民都有責任，冇事嗰陣就話係政府嘅努力

我都想講 onl鳩
老屎忽到呢 獲就你咩 彩就我攞
無撚病呀

封親強檢都係零，但每日仲係幾十單確診

政府而家不斷證明緊自己做緊嘅嘢一啲用都冇

控制得好：政府努力
控制得唔好：市民唔配合

留名第五波

操控數字係政府嘅成果

防疫成年都係碌柒咁就收皮啦

成日出黎認屎認屁

但第四波根本冇停過

日日9up隱形傳播傳播鏈

驗左咁多棟

乜撚鏈都搵唔到

日日關唔封

條鏈咪係個關口日日入緊黎

宗仔：風化案減少是強姦犯的成果

支那做假真係好野

頭髮數字逐步下降是我勤洗頭的成果

黃絲抗疫撚：祝君安好

國民的功績是政府的功勞
政府的過失卻是國民的責任

港共完美演繹

好似搵到一個。應該係世界級超級傳播者。

有功就政府邀，大鑊嘢就賴市民
咁嘅仆街政府 真係唔洗恨
香港人唔移民點對得住自己？

公就佢贏，字就佢勝

仆你個街支那式混淆視聽

收皮啦屌你老母

地盤好多單確診

但冇封

豁免檢疫
確診數字+1

dllm,政府有做野咩

唔係，數字多係強制檢測有顯著成效，都係政府抗疫成果

跟住今日又上升就笑撚死

日日中出唔係靠戴避孕套避孕，係靠每一日驗孕去避孕

再爆就賴市民，下降就認叻，挑轉頭又爆

上升就係市民抗疫疲勞
下降就政府抗疫成果
個遊戲本身都係公同字都係我贏

15 單隱形捉到，可以减慢少少。都係靠疫苗啦。

上升就係市民唔自律
下降就係政府做到野

垃圾真係垃圾

張生食屎啦你

少就係政府抗疫成功
多就係市民唔聽話周街走

爆疫就市民錯

抗疫成功就係政府功勞

數字就係任佢噏，大家仲信？

收皮啦 天氣變暖咪回落囉
關你撚事咩

自欺欺人

自我感覺良好

咪就係 記者記得問佢 做咗邊樣嘢係有效
封樓 全部0
強制檢疫又係零
全部中嘅 都係無驗嘅 唔喺啲強制檢疫區到

一係就免檢大陸落嚟

不如你唔好撚做啦 有鳩佢 個數字都會回落

嬴就係因為政府
輸就係因為市民

不如講吓一區封一晚要幾先錢啦
嗱 唔好同我講咩不惜代價啲廢話
成本效益點都應該要計卦

佢哋邏輯係
搵唔到=截斷傳播鏈
搵到=防患未然

大和田: 吓

用咗幾多錢呀

上升係市民唔合作 下降係政府功勞 搞大龍鳳區區0確診 勞民傷財夠膽死出嚟認屎認屁

港共取代民建聯做禮儀廉

關政府L事？全民自救既成果黎

港共做過啲咩
又唔封關引入武肺就真

關香港政府撚事啊，全民帶口罩消毒先係關鍵

全世界有幾多個地方會主動全民戴口罩
咁易搞都拖左成年仲好意思話係自己成果

習::去你媽的！開表彰大會未呀？

pin

一陣拜完年爆多波就好笑

終於講出口。

女人街果13幢強檢完都未見到有1個確診

唔定係政府嚇到啲人 有病都唔敢睇醫生
驚連累成個區嘅人做檢測
結果爆得仲勁就好笑啦

唔係國安法嘅成效咩

拉

升=市民唔合作
跌=政府成果
司長d 頭髮有面皮咁厚就好

無事了，快d開返晚巿啦屌你！

測得果幾2 3個人中招 咁都關你事

數字上升：市民唔聽話

數字下降：政府抗疫成功

Head I win Tail you lose

咁越嚟越多港人因染病毒而死，又係政府抗疫成果？

關你撚事